1)
class Test{
        public static void main(String[] args){
                int[] a = new int[0];   //Line -3 arrays cannot initialize to 0
                System.out.print(a.length);    // Line-4 
        }
}

a) 0
b) 1
c) compilation fails at Line-3
d) compilation fails at Line-4
e) Null pointer Exception
ans: A


2) 
class Test{
        public static void main(String[] args){
                int[] x = new int[3];
                System.out.println(x[0]);
        }
}

a) 0
b) 1
c) garbage value
d) compilation fails
e) run time exception
Ans: A


3)
public class Test{
        public static void main(String[] args){
                int[] x = {1, 2, 3, 4};
                int[] y = x;

                x = new int[2];

                for(int i = 0; i < x.length; i++)
                        System.out.print(y[i] + " ");
        }
}

a) 0
b) 1 2
c) 1 2 3
d) 1 2 3 4
e) compilation fails
Ans: B


4) 
class Test {
public static void main (String [] args) {
  int[] arr=new int[-1];
  System.out.println(arr[0]);
}
}
a) 0
b) -1
c) Compilation fails
d) Run time exception

Ans: d


5) 
class Test {
	static int x=5;
public static void main (String [] args) {
  int[] arr={1,2,x,4,5};
  System.out.println(arr[2]);
}
}

a) 0
b) 5
c) Compilation fails
d) ArrayIndexOutOfBoundException
e) NullPointerException

Ans: b


6) 
class Test {
public static void main (String [] args) {
	StringBuilder s1=new StringBuilder();
  System.out.println(s1.length() +" "+ s1.capacity());
}
}

a) 0 16
b) null 16
c) null null
d) compilation fails
e) Null pointer exception

Ans: A

7) 
class Test {
public static void main (String [] args) {
	String s1=new String("kmit");
	  System.out.println(s1.reverse());
}
}

a) kmit
b) timk
c) compilation fails
d) run time exception "Strings are immutable".

Ans: C

8) 
class Test {
public static void main (String [] args) {
	String s1=new String("kmit");
	String s2=new String("kmit");
	  System.out.print(s1==s2);
	  System.out.println(" "+s1.equals(s2));
}
}

a) true true
b) true false
c) false true
d) false false
e) compilation fails

Ans: C


9) 
class Test {
	public boolean equals(Object s) {return false;}
    public static void main (String [] args) {
	String s1="kmit";
	String s2="kmit";
	  System.out.print(s1==s2);
	  System.out.println(" "+s1.equals(s2));
  	}
}

a) true true
b) true false
c) false true
d) false false
e) compilation fails

Ans: A


10)
class Test {
public static void main (String [] args) {
	String s1="abcdeabcdeabcde";
	  System.out.print(s1.indexOf('a',2));
  	}
}

a) 0
b) 5
c) 10
d) c
e) compilation fails

Ans: B

11) 
import java.util.*;
class Test {
	public static void main(String[] args) 	{
		int[][] arr={{2,3,4},{1,0},{5,6,7,8}};
        	System.out.println(arr[1][1]);
	}
}

a) 2
b) 3
c) 1
d) 0
e) compilation fails
f) null pointer exception
Ans: d

12) 
import java.util.*;
class Test {
	public static void main(String[] args) 	{
		int[][] arr=new int[5][];
       	System.out.println(arr[1][1]);
	}
}

a) 0
b) null
c) compilation fails
d) null pointer exception

Ans: D

13)
class Test {
	public static void main(String[] args) 	{
		int[] arr1={1,2,3};
		int[] arr2={1,2,3};
          if(arr1==arr2)
       	        System.out.println(1);
		  else if(arr1.equals(arr2))
			  System.out.println(2);
		  else
			  System.out.println(3);

	}
}

a) 1
b) 2
c) 3
d) compilation fails
e) null pointer exception
Ans: C

14) import java.util.*;
class Test{
    public static void main(String[] args)     {
        List list=new ArrayList();
         list.add(1);
         list.add(2);
         list.add("kmit");
         list.add(4);
              System.out.println(list.get(3));
    }
}

a) kmit
b) 2
c) 3
d) 4
e)compilation fails
f) run time exception

Ans: D

15) 
import java.util.*;
class Test {
  public static void main(String args[]) {
    ArrayList list = new ArrayList();
    list.add("kmit");
    list.add("ngit");
    list.set(0,"jntu");
    System.out.println(list);
	}
}

a)  [jntu, ngit]
b)  [kmit, ngit]
c) compilation fails
d) run time exception

Ans: A